[{"question_id": "q-189", "question_text": "Có thể phân loại yêu cầu phần mềm thành gì?", "question_type": "single_answer_question", "answers": [{"answer_id": "1-0", "answer_text": "Yêu cầu chức năng, yêu cầu phi chức năng, yêu cầu các miền lĩnh vực.", "is_correct": true}, {"answer_id": "1-1", "answer_text": "Yêu cầu chức năng, yêu cầu các miền lĩnh vực.", "is_correct": false}, {"answer_id": "1-2", "answer_text": "Yêu cầu các miền lĩnh vực và các yêu cầu của người dùng.", "is_correct": false}, {"answer_id": "1-3", "answer_text": "Yêu cầu chức năng, yêu cầu phi chức năng.", "is_correct": false}]}, {"question_id": "q-190", "question_text": "Làm thế nào để phát triển sản phẩm dựa trên nhu cầu của khách hàng?", "question_type": "single_answer_question", "answers": [{"answer_id": "2-0", "answer_text": "Tương tác với khách hàng để hiểu rõ vấn đề họ gặp phải và các tính năng phần mềm mà khách hàng cần.", "is_correct": true}, {"answer_id": "2-1", "answer_text": "Cập nhật liên tục, đưa ra các tính năng mới thường xuyên", "is_correct": false}, {"answer_id": "2-2", "answer_text": "Khảo sát dựa vào các chuyên gia thẩm định.", "is_correct": false}, {"answer_id": "2-3", "answer_text": "Dựa vào các sản phẩm khác đã có sẵn để cải thiện.", "is_correct": false}]}, {"question_id": "q-191", "question_text": "Đâu là một trong những đặc điểm của Git?", "question_type": "single_answer_question", "answers": [{"answer_id": "3-0", "answer_text": "Nguồn đóng.", "is_correct": false}, {"answer_id": "3-1", "answer_text": "Không gian lưu trữ nhỏ.", "is_correct": false}, {"answer_id": "3-2", "answer_text": "Khó kiểm soát", "is_correct": false}, {"answer_id": "3-3", "answer_text": "Nguồn mở.", "is_correct": true}]}, {"question_id": "q-192", "question_text": "Khi phát triển một sản phẩm phần mềm, ta nên xây dựng nguyên mẫu khi nào?", "question_type": "single_answer_question", "answers": [{"answer_id": "4-0", "answer_text": "Không có đáp án nào đúng", "is_correct": false}, {"answer_id": "4-1", "answer_text": "Khi sản phẩm đã được đưa đến tay khách hàng", "is_correct": false}, {"answer_id": "4-2", "answer_text": "Khi vừa bắt đầu", "is_correct": true}, {"answer_id": "4-3", "answer_text": "Khi kết thúc quá trình phát triển", "is_correct": false}]}, {"question_id": "q-193", "question_text": "Product backlog là gì?", "question_type": "single_answer_question", "answers": [{"answer_id": "5-0", "answer_text": "Là danh sách các phiên bản phần mềm thử nghiệm.", "is_correct": false}, {"answer_id": "5-1", "answer_text": "Là danh sách các lỗi cần sửa trong quá trình phát triển.", "is_correct": false}, {"answer_id": "5-2", "answer_text": "Là danh sách công việc \"cần làm' được ưu tiên trong phát triển phần mềm.", "is_correct": true}, {"answer_id": "5-3", "answer_text": "Là danh sách công việc của từng thành viên trong nhóm phát triển", "is_correct": false}]}, {"question_id": "q-194", "question_text": "Đâu không phải nguyên tắc trong lập trình phần mềm?", "question_type": "single_answer_question", "answers": [{"answer_id": "6-0", "answer_text": "Cấu trúc để xác nhận (dễ kiểm thử).", "is_correct": false}, {"answer_id": "6-1", "answer_text": "Viết ít dòng lệnh.", "is_correct": true}, {"answer_id": "6-2", "answer_text": "Dự đoán sự đa dạng.", "is_correct": false}, {"answer_id": "6-3", "answer_text": "Giảm độ phức tạp", "is_correct": false}]}, {"question_id": "q-195", "question_text": "Qui trình phát triển phần mềm lần lượt theo các giai đoạn được gọi là gì?", "question_type": "single_answer_question", "answers": [{"answer_id": "7-0", "answer_text": "Qui trình thác nước.", "is_correct": true}, {"answer_id": "7-1", "answer_text": "Nguyên mẫu tiến hóa", "is_correct": false}, {"answer_id": "7-2", "answer_text": "Quy trình phần mềm thống nhất.", "is_correct": false}, {"answer_id": "7-3", "answer_text": "Agile.", "is_correct": false}]}, {"question_id": "q-196", "question_text": "Đâu là kết quả của giai đoạn kỹ thuật yêu cầu?", "question_type": "single_answer_question", "answers": [{"answer_id": "8-0", "answer_text": "Lược đồ use case và các lược đồ khác.", "is_correct": false}, {"answer_id": "8-1", "answer_text": "Tài liệu mô tả phần mềm.", "is_correct": false}, {"answer_id": "8-2", "answer_text": "Tài liệu đặc tả yêu cầu phần mềm.", "is_correct": true}, {"answer_id": "8-3", "answer_text": "Bản ước tính chi phí dự án.", "is_correct": false}]}, {"question_id": "q-197", "question_text": "Câu nào sau đây đúng khi nói về ngôn ngữ lập trình bậc cao?", "question_type": "single_answer_question", "answers": [{"answer_id": "9-0", "answer_text": "Không cần chương trình dịch.", "is_correct": false}, {"answer_id": "9-1", "answer_text": "Là ngôn ngữ gần với ngôn ngữ tự nhiên, có tính độc lập cao, ít phụ thuộc vào loại máy.", "is_correct": true}, {"answer_id": "9-2", "answer_text": "Máy tính có thể trực tiếp hiểu được.", "is_correct": false}, {"answer_id": "9-3", "answer_text": "Được viết dưới dạng mã nhị phân hoặc hexa.", "is_correct": false}]}, {"question_id": "q-198", "question_text": "Yêu cầu phần mềm có thể chia ra thành các lọai nào sau đây?", "question_type": "single_answer_question", "answers": [{"answer_id": "10-0", "answer_text": "Chức năng, phi chức năng, yêu cầu hệ thống.", "is_correct": false}, {"answer_id": "10-1", "answer_text": "Chức năng, phi chức năng, yêu cầu nghiệp vụ.", "is_correct": false}, {"answer_id": "10-2", "answer_text": "Chức năng, phi chức năng, yêu cầu miền ứng dụng.", "is_correct": true}, {"answer_id": "10-3", "answer_text": "Chức năng, phi chức năng.", "is_correct": false}]}, {"question_id": "q-199", "question_text": "Mục đích của (Version Control System – VCS) là gì?", "question_type": "single_answer_question", "answers": [{"answer_id": "11-0", "answer_text": "Để chuyển giao phần mềm cho nhiều người.", "is_correct": false}, {"answer_id": "11-1", "answer_text": "Lưu trữ các phiên bản của phần mềm và cho phép nhiều người cùng tham gia dự án.", "is_correct": true}, {"answer_id": "11-2", "answer_text": "Để tăng tính bảo mật cho phần mềm", "is_correct": false}, {"answer_id": "11-3", "answer_text": "Để nâng cấp phần mềm.", "is_correct": false}]}, {"question_id": "q-200", "question_text": "Câu trả lời nào sau đây miêu tả đúng về Git?", "question_type": "single_answer_question", "answers": [{"answer_id": "12-0", "answer_text": "Chỉ có kho lưu trữ cục bộ, file sẽ được chuyển tới các cộng sự thông qua địa chỉ IP.", "is_correct": false}, {"answer_id": "12-1", "answer_text": "Có cả kho lưu trữ trung tâm và kho lưu trữ cục bộ.", "is_correct": true}, {"answer_id": "12-2", "answer_text": "Có cả kho lưu trữ trung tâm và kho lưu trữ cục bộ, mọi phiên bản lưu trữ trên kho lưu trữ trung tâm.", "is_correct": false}, {"answer_id": "12-3", "answer_text": "Chỉ có kho lưu trữ trung tâm, đây là nơi lưu trữ mọi phiên bản làm việc.", "is_correct": false}]}, {"question_id": "q-201", "question_text": "Trong các giai đoạn phát triển phần mềm giai đoạn nào tiêu tốn nhiều chi phí nhất?", "question_type": "single_answer_question", "answers": [{"answer_id": "13-0", "answer_text": "Duy trì.", "is_correct": true}, {"answer_id": "13-1", "answer_text": "Thiết kế.", "is_correct": false}, {"answer_id": "13-2", "answer_text": "Tạo phần mềm.", "is_correct": false}, {"answer_id": "13-3", "answer_text": "Thử nghiệm.", "is_correct": false}]}, {"question_id": "q-202", "question_text": "Đâu là giai đoạn cuối cùng của các phương pháp phát triển phần mềm truyền thống?", "question_type": "single_answer_question", "answers": [{"answer_id": "14-0", "answer_text": "Yêu cầu thiết kế.", "is_correct": false}, {"answer_id": "14-1", "answer_text": "Thiết kế.", "is_correct": false}, {"answer_id": "14-2", "answer_text": "Bảo trì.", "is_correct": true}, {"answer_id": "14-3", "answer_text": "Viết code.", "is_correct": false}]}, {"question_id": "q-203", "question_text": "Mục đích của thiết kế phần mềm?", "question_type": "single_answer_question", "answers": [{"answer_id": "15-0", "answer_text": "Phát triển phần mềm.", "is_correct": false}, {"answer_id": "15-1", "answer_text": "Mô tả cấu trúc, tổ chức của phần mềm.", "is_correct": true}, {"answer_id": "15-2", "answer_text": "Duy trì phần mềm.", "is_correct": false}, {"answer_id": "15-3", "answer_text": "Tạo ra giao diện phần mềm.", "is_correct": false}]}, {"question_id": "q-204", "question_text": "Đặc điểm của quy trình phần mềm?", "question_type": "single_answer_question", "answers": [{"answer_id": "16-0", "answer_text": "Tính hệ thống.", "is_correct": true}, {"answer_id": "16-1", "answer_text": "Tính phức tạp.", "is_correct": false}, {"answer_id": "16-2", "answer_text": "Tính rời rạc.", "is_correct": false}, {"answer_id": "16-3", "answer_text": "Tính đa hình.", "is_correct": false}]}, {"question_id": "q-205", "question_text": "Tại sao kĩ thuật yêu cầu lại rất quan trọng?", "question_type": "single_answer_question", "answers": [{"answer_id": "17-0", "answer_text": "Vì cần nhiều nhân lực có trình độ cao cùng xác định các yêu cầu kỹ thuật.", "is_correct": false}, {"answer_id": "17-1", "answer_text": "Vì rất khó để xác định rõ các yêu cầu kỹ thuật.", "is_correct": false}, {"answer_id": "17-2", "answer_text": "Rất nhiều lỗi xảy ra do kĩ thuật yêu cầu không đúng cách, gây ra tăng thời gian và chi phí phát triển phần mềm.", "is_correct": true}, {"answer_id": "17-3", "answer_text": "Các yêu cầu kỹ thuật dễ gây nhầm lẫn cho người lập trình, dẫn đến đi sai hướng.", "is_correct": false}]}, {"question_id": "q-206", "question_text": "Có thể định nghĩa kỹ nghệ (engineering) là gì?", "question_type": "single_answer_question", "answers": [{"answer_id": "18-0", "answer_text": "Dùng các công cụ để tạo ra các sản phẩm nhất định.", "is_correct": false}, {"answer_id": "18-1", "answer_text": "Là việc sử dụng phối hợp các công nghệ cần thiết để sản xuất ra các sản phẩm của một ngành nào đó.", "is_correct": true}, {"answer_id": "18-2", "answer_text": "Là một cách thức tiến hành một công việc để tạo ra một sản phẩm của một ngành nào đó.", "is_correct": false}, {"answer_id": "18-3", "answer_text": "Tập hợp các công nghệ được sắp đặt theo một quy trình nhất định.", "is_correct": false}]}, {"question_id": "q-207", "question_text": "Đâu là phát biểu đúng về mô hình thác nước (waterfall model)?", "question_type": "single_answer_question", "answers": [{"answer_id": "19-0", "answer_text": "Có thể quay lại giai đoạn trước để xử lí các thay đổi trong yêu cầu.", "is_correct": false}, {"answer_id": "19-1", "answer_text": "Có tính linh hoạt cao.", "is_correct": false}, {"answer_id": "19-2", "answer_text": "Áp dụng cho các dự án thường xuyên bị thay đổi về yêu cầu.", "is_correct": false}, {"answer_id": "19-3", "answer_text": "Giai đoạn sau chỉ được thực hiện tiếp khi giai đoạn trước đã kết thúc.", "is_correct": true}]}, {"question_id": "q-208", "question_text": "Đâu không phải là độ đo về độ tin cậy của một hệ thống phần mềm?", "question_type": "single_answer_question", "answers": [{"answer_id": "20-0", "answer_text": "Khả năng phục hồi", "is_correct": false}, {"answer_id": "20-1", "answer_text": "Khả năng chịu lỗi", "is_correct": false}, {"answer_id": "20-2", "answer_text": "Khả năng chịu tải", "is_correct": true}, {"answer_id": "20-3", "answer_text": "Tính hoàn thiện", "is_correct": false}]}, {"question_id": "q-209", "question_text": "Mô hình phát triển phần mềm xoắn ốc?", "question_type": "single_answer_question", "answers": [{"answer_id": "21-0", "answer_text": "Kết thúc với việc xuất xưởng sản phẩm phần mềm", "is_correct": false}, {"answer_id": "21-1", "answer_text": "Nhiều hỗn độn hơn với mô hình gia tăng", "is_correct": false}, {"answer_id": "21-2", "answer_text": "Bao gồm việc đánh giá những rủi ro phần mềm trong mỗi vòng lặp", "is_correct": true}, {"answer_id": "21-3", "answer_text": "Dễ dàng điều tiết những biến đổi yêu cầu sản phẩm", "is_correct": false}]}, {"question_id": "q-210", "question_text": "Chất lượng phần mềm là gì?", "question_type": "single_answer_question", "answers": [{"answer_id": "22-0", "answer_text": "Là khả năng đáp ứng không toàn diện nhu cầu của người dùng về tính năng cũng như công dụng được nêu ra một cách tường minh hoặc không tường minh trong những ngữ cảnh xác định.", "is_correct": false}, {"answer_id": "22-1", "answer_text": "Là khả năng đáp ứng toàn diện yêu cầu của người dùng về tính năng cũng như công dụng được nêu ra một cách tường minh hoặc không tường minh trong những ngữ cảnh xác định.", "is_correct": true}, {"answer_id": "22-2", "answer_text": "Là khả năng đáp ứng toàn diện nhu cầu của người dùng về công dụng được nêu ra một cách tường minh hoặc không tường minh trong những ngữ cảnh xác định.", "is_correct": false}, {"answer_id": "22-3", "answer_text": "Là khả năng đáp ứng toàn diện nhu cầu của người dùng về tính năng được nêu ra một cách tường minh hoặc không tường minh trong những ngữ cảnh xác định.", "is_correct": false}]}, {"question_id": "q-211", "question_text": "Hoạt động không thể thực hiện được thông qua hệ thống kiểm soát phiên bản (Version Control System – VCS)?", "question_type": "single_answer_question", "answers": [{"answer_id": "23-0", "answer_text": "Cập nhật một tập tin từ kho lưu trữ về máy tính khi có người khác thay đổi tập tin đó.", "is_correct": false}, {"answer_id": "23-1", "answer_text": "Chạy chương trình trực tiếp bằng (Version Control System – VCS).", "is_correct": true}, {"answer_id": "23-2", "answer_text": "Sửa nội dung tập tin đã có ở kho lưu trữ và hiển thị cho người dùng khác những thay đổi đó.", "is_correct": false}, {"answer_id": "23-3", "answer_text": "Thêm 1 tập tin mới vào kho lưu trữ và có thể cho những người khác có quyền truy cập vào kho lưu trữ.", "is_correct": false}]}, {"question_id": "q-212", "question_text": "Công dụng chính của Persona là?", "question_type": "single_answer_question", "answers": [{"answer_id": "24-0", "answer_text": "Giúp người lập trình tiết kiệm tài nguyên và chi phí.", "is_correct": false}, {"answer_id": "24-1", "answer_text": "Giúp người lập trình hiểu được góc nhìn của người dùng.", "is_correct": true}, {"answer_id": "24-2", "answer_text": "Giúp người lập trình loại bỏ các tính năng không cần thiết.", "is_correct": false}, {"answer_id": "24-3", "answer_text": "Giúp người lập trình tránh phức tạp hóa phần mềm.", "is_correct": false}]}, {"question_id": "q-213", "question_text": "Đâu là ý đúng về thiết kế phần mềm?", "question_type": "single_answer_question", "answers": [{"answer_id": "25-0", "answer_text": "Thiết kế phần mềm là công việc mà những yêu cầu về phần mềm được phân tích để miêu tả cấu trúc nội bộ và cách tổ chức của hệ thống.", "is_correct": true}, {"answer_id": "25-1", "answer_text": "Thiết kế phần mềm là công việc đầu tiên cần thực hiện.", "is_correct": false}, {"answer_id": "25-2", "answer_text": "Cả 4 đáp án đều đúng.", "is_correct": false}, {"answer_id": "25-3", "answer_text": "Để thiết kế chúng ta cần phác thảo những bước mà chúng ta định lập trình.", "is_correct": false}]}, {"question_id": "q-214", "question_text": "Điều nào sau đây không được xác định trong tài liệu đặc tả yêu cầu phần mềm tốt?", "question_type": "single_answer_question", "answers": [{"answer_id": "26-0", "answer_text": "Thuật toán để thực hiện phần mềm.", "is_correct": true}, {"answer_id": "26-1", "answer_text": "Mục tiêu thực hiện.", "is_correct": false}, {"answer_id": "26-2", "answer_text": "Yêu cầu không chức năng.", "is_correct": false}, {"answer_id": "26-3", "answer_text": "Yêu cầu về chức năng.", "is_correct": false}]}, {"question_id": "q-215", "question_text": "Làm thế nào để đánh giá chất lượng phần mềm?", "question_type": "single_answer_question", "answers": [{"answer_id": "27-0", "answer_text": "Dựa vào cả mục đích sử dụng của phần mềm và hoạt động ổn định của phần mềm.", "is_correct": true}, {"answer_id": "27-1", "answer_text": "Dựa vào mục đích sử dụng", "is_correct": false}, {"answer_id": "27-2", "answer_text": "Dựa vào hoạt động tốt của phần mềm.", "is_correct": false}, {"answer_id": "27-3", "answer_text": "Không có đáp án nào ở trên là đúng.", "is_correct": false}]}, {"question_id": "q-216", "question_text": "Thứ tự đúng các giai đoạn của phần mềm là gì?", "question_type": "single_answer_question", "answers": [{"answer_id": "28-0", "answer_text": "Kỹ thuật yêu cầu - Thiết kế - Viết mã - Duy trì và bảo trì.", "is_correct": false}, {"answer_id": "28-1", "answer_text": "Thu tập và phân tích yêu cầu - Thiết kế - Viết mã - Xác minh và xác thực mã - Duy trì và bảo trì.", "is_correct": true}, {"answer_id": "28-2", "answer_text": "Thiết kế - Viết mã - Xác minh và xác thực mã và bảo trì.", "is_correct": false}, {"answer_id": "28-3", "answer_text": "Thiết kế - Viết mã - Xác minh và xác thực - Duy trì và bảo trì.", "is_correct": false}]}, {"question_id": "q-217", "question_text": "Người dùng hệ thống quản lý phiên bản (Version Control System – VCS) không thể làm gì?", "question_type": "single_answer_question", "answers": [{"answer_id": "29-0", "answer_text": "Chia sẻ tài liệu", "is_correct": false}, {"answer_id": "29-1", "answer_text": "Phục hồi sau khi xóa ngẫu nhiên.", "is_correct": false}, {"answer_id": "29-2", "answer_text": "Tích hợp thêm các công cụ không có sẵn.", "is_correct": true}, {"answer_id": "29-3", "answer_text": "Lưu trữ các phiên bản.", "is_correct": false}]}, {"question_id": "q-218", "question_text": "Đâu không phải là một bước của kỹ thuật yêu cầu?", "question_type": "single_answer_question", "answers": [{"answer_id": "30-0", "answer_text": "Viết tài liệu.", "is_correct": false}, {"answer_id": "30-1", "answer_text": "Khơi gợi.", "is_correct": false}, {"answer_id": "30-2", "answer_text": "Phân tích.", "is_correct": false}, {"answer_id": "30-3", "answer_text": "Thiết kế.", "is_correct": true}]}, {"question_id": "q-219", "question_text": "Đâu không phải nguyên nhân gây ra khủng hoảng phần mềm?", "question_type": "single_answer_question", "answers": [{"answer_id": "31-0", "answer_text": "Các yêu cầu đòi hỏi phần mềm có kích thước ngày càng lớn và phức tạp", "is_correct": false}, {"answer_id": "31-1", "answer_text": "Năng suất của các nhà phát triển tăng trưởng chậm.", "is_correct": false}, {"answer_id": "31-2", "answer_text": "Nhu cầu phần mềm gia tăng.", "is_correct": false}, {"answer_id": "31-3", "answer_text": "Sự phát triển của phần cứng không theo kịp sự phát triển của phần mềm.", "is_correct": true}]}, {"question_id": "q-220", "question_text": "Nhiệm vụ của Product Manager là gì?", "question_type": "single_answer_question", "answers": [{"answer_id": "32-0", "answer_text": "Tập trung vào sự phát triển của sản phẩm nhiều hơn là tiềm năng phát triển của khách hàng.", "is_correct": false}, {"answer_id": "32-1", "answer_text": "Chỉ tham gia vào qúa trình kiểm thử sản phẩm.", "is_correct": false}, {"answer_id": "32-2", "answer_text": "Làm việc với khách hàng và đội phát triển để làm rõ yêu cầu, lên kế hoạch, thực thi phát triển sản phẩm cho đến khi sản phẩm ra thị trường.", "is_correct": true}, {"answer_id": "32-3", "answer_text": "Chỉ có nhiệm vụ đảm bảo là sản phẩm sẽ được hoàn thành đúng hạn.", "is_correct": false}]}, {"question_id": "q-221", "question_text": "Đâu không phải là lợi ích của việc dùng (Version Control System – VCS)?", "question_type": "single_answer_question", "answers": [{"answer_id": "33-0", "answer_text": "Hỗ trợ hợp tác phát triển phần mềm từ xa.", "is_correct": false}, {"answer_id": "33-1", "answer_text": "Lưu trữ các phiên bản của phần mềm trong quá trình phát triển.", "is_correct": false}, {"answer_id": "33-2", "answer_text": "Để chia sẻ những file thực thi (executable file).", "is_correct": true}, {"answer_id": "33-3", "answer_text": "Cho phép phục hồi lại các phiên bản cũ hơn.", "is_correct": false}]}, {"question_id": "q-222", "question_text": "Đáp án sai khi nói đến tiêu chí về chất lượng sản phẩm phần mềm là?", "question_type": "single_answer_question", "answers": [{"answer_id": "34-0", "answer_text": "Hiệu quả", "is_correct": false}, {"answer_id": "34-1", "answer_text": "Tính chấp nhận được", "is_correct": false}, {"answer_id": "34-2", "answer_text": "Không tin cậy và an toàn", "is_correct": true}, {"answer_id": "34-3", "answer_text": "Bảo trì được", "is_correct": false}]}]